白宮：大陸經濟疲軟將對更多美國公司造成打擊

白宮：大陸經濟疲軟將對更多美國公司造成打擊

美國白宮經濟顧問委員會主席凱文·哈塞特(Kevin Hassett)當地時間3日於華府表示，大陸經濟增長大幅下滑將對更多美國企業造成打擊。一旦美陸兩國達成貿易協定，蘋果公司及其它美國企業的銷售將會復甦。

美國之音稱，哈塞特還表示，由於受到美國關稅的打擊，大陸的經濟自去年春天以來增長放緩，而嚴重依賴大陸市場銷售的美國公司未來幾個月將迎來銷售寒冬。但哈塞特還表示，盡管短期內美國企業的利潤會受到影響，但從長期來看應該會受益。

元月2日由於在陸銷售疲軟，蘋果公司15年來首次下調了2019財年第一季營收預期。蘋果預計其第一季營收為840億美元，低於此前預期的890億至930億美元。美股3日開盤後出現暴跌，而蘋果公司的股價更是下跌9.6%。

美國之音報導，而隨著3日股市的暴跌，川普總統則表示他與大陸的關稅戰爭「勢在必行」，美國正在從大陸的進口商品中收取上百億美元的關稅。

川普發表推文稱：「美國財政部從我們向中國和其他不公平對待我們的國家徵收的關稅中收取了數十億美元。與此同時，我們在目前正在進行的各種貿易談判中表現得很好。當然在某種程度上，這是必須的！」

(中時 )

蘋果呢d美國公司從來都唔係特朗普那邊，特朗普點會理佢生死

咪戇鳩啦，當中國製造業出走去其他國家，而果的shit hole country 開始賺到錢，咪又係一樣開始買買買。
只不過係呢幾年賺少左

通用, 蘋果 依d養大佢仲咬返你轉頭

咁還原基本步，同以前有咩分別，呢大部分搞來為咩